新疆前公務員：有少女在集中營遭強暴後懷孕

新疆前公務員披露有少女在教育營遭強暴後懷孕

2019-09-23 | 自由亞洲電台

新疆鞏留縣哈薩克族商人喀衣夏.阿汗，逃亡哈國。（志願者提供/記者喬龍）

中國新疆伊犁鞏留縣一位哈薩克族人商人喀衣夏.阿汗，去年逃亡到哈薩克斯坦。她在躲藏一年零四個月後，上週末在阿塔珠爾特志願者組織的幫助下，公開她在政府公務員工作時的經歷。她披露一名少女在“教育營”內遭到強暴並懷孕生子。

繼哈薩克族婦女沙依拉古麗之後，再有一名穆斯林女子喀衣夏，去年從中國新疆逃亡哈薩克斯坦。為擔心遭到新疆警方追捕，喀衣夏在哈薩克斯坦家中藏匿了16個月。直到上週五，在阿塔珠爾特志願者組織（ATAJURT）的幫助下公開了自己的經歷。家住鞏留縣鞏留鎮的喀衣夏說，她是一位從事進出口貿易的商人，經常往返於伊犁和哈國，去年5月4日，她因病住院期間，由於手機沒電關機，當地警察通知其母親，要求她去公安局接受問話，當她到公安局後就被扣留。

阿塔珠爾特志願者組織新任負責人阿塔別克雜提（BIEKZAT.MAHSUTHAN）接受自由亞洲電台採訪時說，他們接到求助後，為喀衣夏提供人道援助，希望她能夠留在哈國與丈夫及孩子團聚：“那位女士說，去年春天，她到派出所以後，公安人員向她提了很多問題，主要是問她跟非法組織是什麼關係，然後他們（公安）又問，你跑到哈薩克斯坦，去得很頻繁，有什麼目的等。因為那位女士是做生意的，所以她每一個或幾個星期去一次哈薩克斯坦。公安找藉口把她關進再教育中心。當第二天還沒有把她關進再教育中心，她的一個朋友秘密通知她，說你很危險，一旦再次到派出所，很可能要關進再教育中心。她就決定偷渡到哈薩克。”

近三年來，外界相信新疆政府設立的政治再教育營羈押了80至200萬人，其中大部分是維吾爾族、哈薩克族等少數民族穆斯林。美國國務院也曾披露了上述數字。阿塔別克雜提說，公安指喀衣夏去過新疆昌吉市參加一個組織，但說不出該組織有何罪名，而且喀衣夏也從未去過昌吉市。公安突然改口問她哈薩克斯坦人權活躍人士賽爾克堅.比來喜情況，又指喀衣夏聽賽爾克堅的演講等。

喀衣夏上週六接受本台採訪時說，公安審訊她時說，哈薩克斯坦是被中國政府定性為二十多個危險恐怖國家之一，公安還以莫須有罪名指控她參加了微信“小老婆群”，把她綁在老虎椅上，折磨及審訊6個小時後，叫她去居住地的工作單位拿回護照，到公安局報到和上繳護照。喀衣夏處於生命安全考慮，於是逃離了中國。她說：“（警察）通知給我三天時間，我是2018年5月7日到哈薩克斯坦。”

喀衣夏披露，她曾親眼目睹了一個恐怖的景象。她認識的一個小女孩，從“集中營”釋放後，帶著一個剛出生的孩子，而這名嬰兒是她在“集中營”內被強姦所生，表明新疆所謂的職業教育培訓中心就是民族滅絕的集中營。喀衣夏從居住地單位拿到護照後，試圖從霍爾果斯口岸出境，但被邊防檢查人員阻止，理由是她未能出示居住地政府出具的“出境證明”。危急之下，喀衣夏偷渡到哈薩克斯坦尋求政治避難。

喀衣夏的中國居民身份證。（志願者提供/記者喬龍） Photo: RFA

喀衣夏在新疆的大學畢業後，被分配到中共鞏留縣縣委組織部從事財務工作，但因民族身分，數月後被迫辭職，轉到一家賓館工作，最終辭職經商。她說，新疆當局得知她逃亡哈國後，最近散播謠言，指她涉嫌經濟犯罪，試圖將其引渡回中國：“我的一些親人跟我說，我是一個經濟犯，說是很多的一筆財務款項跟我有關”。

中國高壓政策引起哈國人民不滿

去年4月上旬，新疆再教育營前教師沙依拉古麗逃亡哈國，今年6月獲得瑞典政府提供政治庇護。沙依拉古麗的丈夫對本台說，他們在家鄉的親友受到警方24小時監控。上週，社交平台推特上出現一段中國新疆庫爾勒地區的視頻，內容顯示在開闊的空地上，約600名被拘押者雙手從背後帶上手銬、腳上帶有腳鐐，雙眼矇布，正被荷槍實彈的警察看押，轉移地點。據知情者稱，該視頻應是在今年初拍攝，當局把羈押者的眼睛蒙住是擔心被觀眾認出身份。當時自由亞洲電台曾報導，有眾多維吾爾族和哈薩克族被轉移到黑龍江、江西及甘肅等地。

哈薩克族人在新疆遭到迫害，引發哈薩克斯坦的哈薩克人抗議。上週六，哈薩克首都努爾蘇丹及阿拉木圖爆發新一輪反華示威。示威由被政府取締的反對派組織發起。社交網站流傳的片段顯示，有數百人參與抗議，示威者高呼“結束中國擴張”或“向中國企業說不”等口號。在阿拉木圖有民眾被多名警員抬上警車，被抓捕的有一家老小，也有年輕婦女。哈國內政部透露共有57人被捕，可能會被起訴。另外，中國是哈薩克其中一個最大貿易夥伴及投資者，中石油等企業在當地設有工廠，因土地糾紛及環境問題，當地民眾曾多次發起抗議。

分分鐘香港集中營都一樣

好多新疆妹都好撚正

推

又BLOCK一隻傻閪
好撚正

仲話唔係chinazi